%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}











\section{ آزادی و محرمانگی در رایانش همراه}

\begin{flushleft}
	\small{ دانیال بهزادی }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}




امروزه تلفن‌های همراه نقش مهم و روزافزونی در رایانش ایفا می‌کنند. از این رو، نگرانی‌ها در باب آزادی و محرمانگی در این گونه از رایانش نیز افزایش یافته است. تلفن‌های همراه هوشمند امروزی، در واقع رایانه‌هایی کامل با سخت‌افزارهایی قوی و سیستم‌عامل‌هایی کامل هستند که اجازهٔ به‌روز رسانی، تغییرات نرم‌افزاری و نصب کاره‌های گوناگون را می‌دهند. این دستگاه‌ها عموماً برای ارتباطات شخصی استفاده شده و اطّلاعات شخصی بسیاری روی آن‌هاست. هم‌چنین اغلب شامل قطعات سخت‌افزاری‌ای چون دوربین، میکروفون، مکان‌یاب و… می‌شوند که از دیدگاه امنیت و محرمانگی، حسّاس هستند.







\vspace{1\baselineskip}

در این ارائه، سعی داریم وضعیت امروزی طرّاحی سخت‌افزاری تلفن‌ها را بررسی کرده و توصیه‌هایی در دو سطح تولیدکننده و مصرف‌کننده برای تلفن‌های همراه داشته باشیم.


\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: رایانش همراه، تلفن همراه، نرم‌افزار آزاد، اندروید، سیستم‌عامل، مودم} 
\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item سخت‌افزار تلفن‌های همراه

\item نرم‌افزار تلفن‌های همراه 

\item سطوح امنیت در تلفن‌های همراه

\item وضیعت مودم‌ها

\item امن‌سازی سیستم‌عامل

\item توصیه‌ها به کاربران








\end{itemize}





